---
tags:
  - Récupérer parcours
  - Réseau des concepteurs
  - Dupliquer
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# Tester et récupérer un parcours du Réseau des concepteurs

:::tip Information :

Le **Réseau des concepteurs** permet de concevoir et de partager des parcours pédagogiques Éléa pour les élèves et des parcours de formation Magistère pour les adultes. Les conceptions publiées sur ce réseau alimentent les catalogues de ces deux plateformes. 

:::

Le catalogue d'Éléa est accessible **directement à partir de votre plateforme locale** et vous permet de **tester ou dupliquer** très facilement des parcours en quelques clics. Ce catalogue remplace désormais la **Éléathèque** vouée à disparaître dans quelques mois.

## Étape 1 : Accéder au catalogue de parcours

Vous pouvez accéder à la bibliothèque de parcours du Réseau des concepteurs directement à partir de votre plateforme locale Éléa.

Sur votre tableau de bord dans la barre du haut, cliquez sur **"Réseau des concepteurs"**.

![admin-icon](img/rdc/capture0.png#printscreen#centrer)

## Étape 2 : Affiner sa recherche par mots-clés

Pour affiner votre recherche par niveau, discipline, approche pédagogique ou thématique, vous pouvez :

* sélectionner un des mots-clés les plus fréquemment utilisés dans la liste en haut de l'écran :

![admin-icon](img/rdc/capture1.png#printscreen#centrer)

* tapez votre recherche dans le champ texte (des propositions s'affichent en dessous en autocomplétion selon les caractères entrés) :

![admin-icon](img/rdc/capture2.png#printscreen#centrer)

Puis, cliquez sur **"Rechercher"**.

Une sélection de parcours correspondant à votre recherche s'affiche en dessous dans un tableau comprenant le titre du parcours, l'équipe, la date de publication, la durée.

![admin-icon](img/rdc/capture3.png#printscreen#centrer)


## Étape 3 : Tester ou dupliquer le parcours

Cliquez sur le titre du parcours pour tester le parcours ou cliquez sur le bouton **"Tester le parcours"** dans la colonne de droite. Vous serez alors redirigé dans un nouvel onglet vers la plateforme de conception https://communs.elea.apps.education.fr/. Vous serez inscrit au parcours avec un rôle d'enseignant non-éditeur. Vous pourrez accéder à toutes les parties y compris celles cachées aux élèves et vous ne serez pas bloqué dans votre progression, même si vous ne validez pas les conditions d'achèvement. En revanche, vous ne pourrez pas modifier le parcours.

![admin-icon](img/rdc/capture6.png#printscreen#centrer)

Si le parcours vous intéresse, vous pouvez le dupliquer en un clic en appuyant sur le bouton **"Dupliquer le parcours"**.

Un message s'affiche vous indiquant que le parcours est en cours de duplication.

![admin-icon](img/rdc/capture4.png#printscreen#centrer)

Pour revenir sur votre tableau de bord, cliquez sur le bouton "Mes parcours" situé sous le logo d'Éléa.
Après quelques instants, un message dans le bandeau vous indique que le parcours a été placé **dans le premier dossier** de votre tableau de bord.

![admin-icon](img/rdc/capture5.png#printscreen#centrer)

Vous pouvez désormais **modifier** le parcours à votre guise et le partager avec vos classes.

